%----------------------------------------------------------------------------------------
% TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Suppresses displaying the page number on the title page and the subsequent page counts
% as page 1
\begin{titlepage}
    % Defines a new command for horizontal lines, change thickness here
    \newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

    \noindent\textsc{École polytechnique}\\
    \textsc{Promotion X2015}\hfill \textsc{Master: Data Sciences}\\
    EL KAZDADI Aamr\\
    \begin{center} % Centre everything on the page

        %------------------------------------------------
        % Headings
        %------------------------------------------------

        \vfill
        % Minor heading such as course title
        \textsc{\large Rapport de stage de recherche}\\[0.5cm]

        %------------------------------------------------
        % Title
        %------------------------------------------------

        \HRule\\[0.4cm]

        {\huge\bfseries Application de machine learning aux problèmes de robotique
        et commande optimale}\\[0.4cm] % Title of your document

        \HRule\\[1.5cm]
    \end{center}

    %------------------------------------------------
    % Author(s)
    %------------------------------------------------

    \vfill\vfill\vfill % Position the date 3/4 down the remaining page
    \noindent
    Champ: Optimisation et apprentissage\\
    Enseignant référent: Erwan Le Pennec\\
    Tuteur de stage dans l'organisme: Justin Carpentier\\
    Dates du stage: du 08/04/2019 au 29/09/2019\\
    Adresse de l'organisme:\\
    \hspace*{.5cm}\parbox[t][]{.4\linewidth}{%
        Inria Paris\\
        2 Rue Simone IFF,\\
        75012 Paris
    }

    %------------------------------------------------
    % Logo
    %------------------------------------------------

    %\vfill\vfill
    % Include a department/university logo - this will require the graphicx package

    %----------------------------------------------------------------------------------------

    \vfill % Push the date up 1/4 of the remaining page

\end{titlepage}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\begin{center}
    \textsc{\Large{Déclaration d'intégrité relative au plagiat}}
\end{center}
\vspace*{2cm}
Je soussigné, El Kazdadi Aamr certifie sur l'honneur:\\
\begin{enumerate}
    \item Que les résultats décrits dans ce rapport sont l'aboutissement de mon travail.
    \item Que je suis l'auteur de ce rapport.
    \item Que je n'ai pas utilisé des sources ou résultats tiers sans clairement les
        citer et les référencer selon les règles bibliographiques préconisées.\\
\end{enumerate}
Je déclare que ce travail ne peut être suspecté de plagiat.\\
Date: \today \hfil Signature
\vfill
\vfill
\newpage

\begin{abstractpage}
    \begin{abstract}{french}
        Les méthodes de commande optimale sont souvent utilisées pour génerer les
        mouvements d'un robot pour accomplir une tâche donnée.
        Cependant, ces méthodes demandent beaucoup de connaissances sur la dynamique
        du système traité.
        Si des modèles assez descriptifs ne sont pas disponibles ou sont trop complexes à
        utiliser, l'utilisation des données expérimentales pour apprendre le
        fonctionnement de la dynamique pourrait être une alternative intéressante.\\
        Dans ce rapport, on discute sur l'état de l'art des méthodes de commande
        optimale, et comment elles peuvent interopérer avec les méthodes d'apprentissage
        automatique, afin de calculer des trajectoires pour des systèmes avec une
        dynamique inconnue.
    \end{abstract}
    \begin{abstract}{english}
        Optimal control methods are often used as a method to generate a robot's motions
        to accomplish a given task.
        These methods, however, require deep knowledge about the dynamics of the system
        of interest.
        If sufficiently descriptive models are unavailable or too complex to use, an
        interesting alternative could be using experimental data to learn about the inner
        workings of the dynamics.\\
        In this report, we discuss the state of the art methods for optimal control, and
        how they can be used with machine learning techniques to generate trajectories of
        systems with unknown dynamics.
    \end{abstract}
\end{abstractpage}

\selectlanguage{french}

\clearpage
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section*{Remerciements}
    En premier lieu, je tiens à remercier M. Justin \textsc{Carpentier}, Post Doctorant à
    l'Inria et mon tuteur de stage, ainsi que  M. Alessandro Rudi \textsc{Mirabel},
    Post Doctorant à l'équipe \textsc{Sierra}, pour leur soutien continu pendant
    toute la durée du stage.

    Je tiens également à remercier les membres des équipes \textsc{Willow} et
    \textsc{Sierra} à L'Inria de m'avoir fourni leur expertise sur les problèmes
    d'optimisation et d'apprentissage automatique discutés dans ce sujet.

    Finalement, je voudrais exprimer ma reconnaissance envers les équipes administratives
    de l'Inria et de l'École polytechnique pour leur support.
\newpage
